習近平踢走軍中太子黨保一尊

2019年01月16日

習近平踢走軍中太子黨保一尊
（中國資深傳媒人 呂月） - 呂月

2014年初，時任解放軍總後勤部政委劉源上將，被通知去人民大會堂開會，要求不着軍裝。到了大會堂，他即被任命為全國人大財經委員會副主任委員。這是習近平踢走軍中太子黨的第一步，但因為劉源當時還沒到退役年齡，為遮人耳目新職務直到2016年2月才對外公佈。

劉源因2011年12月在中央軍委擴大會議上公佈前總後副部長谷俊山嚴重貪腐的證據，並指軍隊普遍存在「貪污軍產、倒賣軍火、賣官鬻爵、侵吞公款」等嚴重問題，把矛頭指向軍委副主席徐才厚、郭伯雄和國防部長梁光烈。他由此獲得「打虎上將」的稱謂，是胡錦濤、習近平在軍界反腐的主要支持者，但十八大沒有進入軍委已經令人意外，全國人大的任命實際宣佈他軍隊職務的終止。

劉源事件顯示習近平「武大郎開店」的心態，凡是背景、學歷、能力強於他的軍內太子黨，一律要清除出軍隊，這成為他和反腐並用的獨攬軍權的另一手段。2014年底軍隊大規模換血中，兩位太子黨，前中央軍委副主席張震之子、二炮政委張海陽上將，中共已故領導人胡耀邦女婿、海軍政委劉曉江上將同時退役。去年12月，東部戰區陸軍司令員秦衞江中將、空軍司令馬曉天等戰區級將領退役，目前擔任正大戰區以上職務的太子黨只剩中央軍委副主席張又俠了。

換血培養「習家軍」

而且，自2017年11月之後，習近平再沒有循慣例每年兩次提拔上將，令解放軍現役上將已經下降到歷史低點的17人，低於常態的30人左右。加上習近平連年在軍內加大反腐力度，上百名軍級以上軍官被查，上將晉升已難達到大軍區任職滿兩年、晉升中將滿四年的硬性標準。

更為嚴重的是，習近平執意要把軍隊打造成「習家軍」。新年伊始，習近平公開簽署全軍「準備打仗」的作訓動員令的同時，軍隊冬季大換血正密鑼緊鼓進行，習近平提出「容錯免責」，要大膽起用敢於打仗的新人，各軍兵種包括武警部隊，已經晉升45名少將。河南媒體在報道河南省委書記、省軍區第一書記王國生的講話中，披露習近平年初在軍委擴大會議上，將「強化組織領導」和「準備打仗」並列，說明在軍隊建立「以習主席馬首是瞻」的軍隊秩序，已成為軍隊「改革」核心。

此外，從去年12月開始，秦嶺1,194棟違建別墅事件和由崔永元曝光的最高法院丟失「陝西千億礦權案」卷宗事件，被媒體炒得沸沸揚揚。前者因習近平四年做了六次批示而得不到落實，被央視拍成多集電視片《秦嶺違建別墅整治始末》，成串的陝西和西安領導（包括落馬的）到電視上檢討和低頭認罪，輿論懷疑此案另有所指，《人民日報》14日頭版發評論，勒令各級領導「時刻崩緊政治紀律這根弦」。

在最高法院丟失案卷事件中，崔永元曝光承辦法官王林清為保命錄製的視頻，還直接叫板最高法院院長周強：「習近平主席說要讓民眾從每個具體案件中體會法律的公正，而最高人民法院院長周強都帶頭執法犯法，你讓老百姓有何盼頭？」更有媒體報道：「值得注意的是，此次卷宗丟失還包括『機密』的副卷。副卷上經常會出現針對該案件，各級領導的批示，供判案的法官參考，如中共政法委的意見，或者中共高層的指示，這些是無法公佈出來的『機密』。」

李克強14日主持召開國務院黨組會議，學習貫徹習近平在十九屆中央紀委三次全會上的講話。他提出，要「以習近平新時代中國特色社會主義思想為指導，貫徹黨的十九大精神，樹牢四個意識、堅定四個自信、做到兩個維護。」這正是習近平各種重要講話反復重複的內容。

可以斷言：這將是撲朔迷離的中共十九屆四中全會的精神，也是今年人大、政協兩會以及一切會議的精神，在內外危機重重的2019年，習近平首先要鞏固的是一尊之位，要求黨政軍全面效忠。今年的政治環境甚至要嚴於文革時代，嚴於「用毛澤東思想指導殺豬」的年代。

呂月
中國資深傳媒人

下一則
下一則
「習禁評」催生中國政治分化 (沈舟)

史太林咁

成個黨無人識打仗